是一部2004年上映由[罗兰·艾默瑞奇执导的美國科幻](../Page/罗兰·艾默瑞奇.md "wikilink")[灾难片](../Page/災難片.md "wikilink")，描述[全球暖化和](../Page/全球暖化.md "wikilink")[全球寒冷化後造成的一个新的](../Page/全球寒冷化.md "wikilink")[冰河時期给人类帶來的災難](../Page/冰河時期.md "wikilink")。

## 故事劇情

在一片已經極度融化的南極冰川上，[古氣候學家傑克](../Page/古气候学.md "wikilink")·霍爾與同事弗蘭克和傑森在冰川上考察時，親眼目睹整個[拉森冰架全部断裂](../Page/拉森冰架.md "wikilink")。傑克隨後将有关[全球变暖调查結果](../Page/全球变暖.md "wikilink")，在[新德里举行的](../Page/新德里.md "wikilink")[联合国研討會上作出报告](../Page/联合国.md "wikilink")，聲明兩極冰川融化已經阻斷了[北大西洋洋流的](../Page/北大西洋洋流.md "wikilink")[暖洋流](../Page/暖洋流.md "wikilink")，而這種情況繼續持續下去將會在未來形成另一個[冰河時期](../Page/冰河時期.md "wikilink")。但參加會議的各國元首對此感到荒謬，[美國副總統雷蒙](../Page/美國副總統.md "wikilink")·貝克甚至把傑克的理論當作笑話看待。傑克回到[華盛頓後致電自己的妻子露西](../Page/華盛頓.md "wikilink")，得知自己兒子山姆即將去[紐約參加科學知識競賽](../Page/紐約.md "wikilink")，而傑克剛好在第二天送了與自己關係不太好的兒子去了機場後，回到[美國國家海洋和大氣管理局工作後因為得罪副總統遭到局長的責罵](../Page/美國國家海洋和大氣管理局.md "wikilink")。山姆與自己的最好朋友布萊恩和自己的暗戀對象蘿拉坐了經過風暴的飛機到達了紐約[曼哈頓](../Page/曼哈頓.md "wikilink")，在路上目睹天上所有鳥類生物全部向南方遷移。

幾天後，位於[蘇格蘭的海德蘭氣象中心](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")，參加過傑克的研討會的泰利·拉普森教授，發現有四個停在北大西洋洋流的浮標因為海水溫度驟降而故障，開始認為傑克的理論是正確的而親自打電話確認。傑克得到消息後對情況感到難以置信，回到氣象管理局打算報告給所有人。一開始所有人不相信，但卻在新聞中看到被四個大型龍捲風摧毀的洛杉矶後開始接受，一名來自[國家航空暨太空總署的女氣象學家詹妮特](../Page/國家航空暨太空總署.md "wikilink")·高田也加入了傑克的小組，利用自己建立的氣象模型收集數據，卻驚訝的發現氣候大型轉變會在六至八個星期後就會開始。在蘇格蘭，三架負責接送皇室成員的直升機在飛越暴風眼時因為油管結冰而全部墜毀，一名劫後餘生的飛行員還沒出飛機就直接被凍成冰雕。泰利與兩名同事發現了這個事情後報告給傑克等人，而傑克也立刻將調查報告再次警告副總統，但副總統對他的警告還是沒有重視。

在連續下了三天三夜大雨的曼哈頓，山姆等人因為洛杉矶龍捲風引發的全國飛機停航而被困在了紐約，最後得到了在科學知識競賽上認識的紐約學生傑迪的幫助而過了一晚。第二天一早，暴風雨仍然持續中，中央火車站在引發大淹水的情況下被迫關閉，使得山姆等人的計畫再度打亂。隨著水勢淹到腰部，山姆等人最終決定穿越暴風雨前往第五大道，卻因為找不到司機而決定先到[紐約公共圖書館避雨](../Page/紐約公共圖書館.md "wikilink")，蘿拉在進去前不小心被汽車割傷腿，之後發現一對法國母女被困在汽車中的而轉回去幫助她們。此時，一個突如其來的大海嘯席捲了整個紐約市，水勢之快而導致大部分市民全部被海嘯淹沒，眼看就要逼近圖書館時，山姆救了落後的蘿拉後與眾人躲進圖書館裏。

泰利等人得到了傑克發送的數據後震驚，在全球一共有三個[暴風眼](../Page/風眼.md "wikilink")，分別位於[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")、[蘇格蘭與](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")[西伯利亞](../Page/西伯利亞.md "wikilink")，而地球也會在風暴停止後進入一個新的“冰河時期”。泰利預感到自己已經來不及撤離，督促傑克能救多少人算多少人，電話隨後因為基地台被摧毀而斷電，而泰利與兩名同事在等到氣象中心的電力耗盡後，被集體凍死在氣象中心裏。山姆用圖書館裏的公共電話打給傑克，告訴了紐約現在的情況，傑克隨後對山姆下令，與所有人留在圖書館燒東西取暖、等待救援，說自己會親自前往紐約去找他。

傑克在動身離開前向美國總統做出了簡報，表明冰雪在風暴結束後會覆蓋整個北半球，最後在美國地圖上劃了一條以紐約為南的紅線，推薦立刻撤離紅線以南的所有民眾，並建議以北的民眾全部留在室內燒東西取暖、等待救援、聽天由命。副總統得知傑克即將去救被困在紐約的兒子後，對之前所有的不重視道了歉，美國總統也決定執行傑克的計劃。傑克、傑森與弗蘭克打算開著吉普車前往紐約，傑克也在走前叫詹妮特幫助他們收集數據後離去。此時，大部分逃難至南的美國人已經到達墨西哥邊境，甚至開始拆鐵網非法進入墨西哥。

幾天後，被洪水覆蓋的紐約市已經因為氣溫驟降與風雪不止而變成一片冰天雪地，但城市部分的倖存者已經趁著更大的暴風雪來臨前逃離。山姆、蘿拉、布萊恩、傑迪、帶著狗的流浪漢、圖書館館長一家人、以及蘿拉救的法國母女倆，因爲聽從傑克的勸告而留在圖書館裏；而其他不听勸告的人們執意走進風雪裏向南走，最後一個接一個凍死在冰天雪地中。後來，雷蒙搶先到達[墨西哥的美國難民營](../Page/墨西哥.md "wikilink")，而落後的美國總統的車隊卻被困在風雪中，最後在雪中集體凍死。

傑克、傑森和弗蘭克三人穿越了費城前往紐約市，在汽車故障後決定用走的，但在經過一家購物中心樓頂時，弗蘭克因為踩碎玻璃而從天臺掉進購物中心，最後發現頂上的玻璃即將破碎而自行切斷繩子掉下去摔死。當天晚上，山姆最終向因為腿受傷而發高燒的蘿拉表白了自己的愛意，也在後來與蘿拉深吻。此時，在地球軌道的[國際太空站發現北半球完全被雲層覆蓋](../Page/國際太空站.md "wikilink")，也在隨後拍了衛星照片傳給美國難民營，而到達美國難民營的詹妮特與湯姆發現衛星照片中的北美洲的暴風眼，也推測它即將進入紐約市。

與此同時，山姆等人發現蘿拉因爲腿受傷而引發[敗血症](../Page/敗血症.md "wikilink")，必須注射藥物才能生存，而山姆為了救蘿拉而與布萊恩和傑迪冒險去被沖到街上的貨船上拿藥，但卻在拿藥時遇到幾頭從動物園逃出的野狼，因此被困在船的食堂裏，而傑迪的腿被狼咬傷。山姆後來發現暴風眼已經來到紐約市，于是利用自己將狼引出食堂，在逃出後從後門將布萊恩與傑迪救出，也從船上帶了一點食物走。山姆與布萊恩拖著被咬傷腿的傑迪回圖書館，卻親眼看見帝國大廈在眼前因為氣溫驟降而結冰，因此以最快的速度回了圖書館。傑克與傑森繼續趕路，傑森因為體力不支而昏倒，因此傑克決定拖著他走，但卻發現他已經走進了暴風眼區域，于是立刻跑到一個快餐廳的廚房躲避。幾小時後，傑森從昏迷中醒來，而傑克發現暴風眼已經過去而繼續趕路，在走到史坦頓島後發現了多個已經凍成冰雕的屍體（圖書館走出來的人）。而當晚，國際太空站上的太空人發現地球上三個暴風眼已經消散。

清晨，傑克與傑森醒來後發現太陽終于重見-{}-天日，兩人經過被凍成冰雕的自由女神像後終于到達了紐約市，在找到被雪埋住的圖書館後，最終成功找到了山姆等人。而此時，墨西哥的美國大使館，已經成為美國總統的雷蒙得知了傑克已經到達紐約後松了一口氣，也對全國發表講話：首先對所有在這次自然災害的死難者們哀悼，也對所有人類呼籲珍惜地球環境的重要性。後來，湯姆領導的三架直升機來到了紐約市，也在紐約的海平面上找到了傑克等人，而山姆等人也最終獲救。此時在[國際太空站裏](../Page/國際太空站.md "wikilink")，所有人觀望著充滿一片清澈大氣層的地球。

## 演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>粵語配音</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/丹尼斯·奎德.md" title="wikilink">丹尼斯·奎德</a>[1]<br />
Dennis Quaid</p></td>
<td><p>傑克·霍爾<br />
Jack Hall</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳欣_(配音員).md" title="wikilink">陳　欣</a></p></td>
<td><p>政府<a href="../Page/氣象學.md" title="wikilink">氣象學家</a>、山姆·霍爾的父親</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/傑克·葛倫霍.md" title="wikilink">傑克·葛倫霍</a>[2]<br />
Jake Gyllenhaal</p></td>
<td><p>山姆·霍爾<br />
Sam Hall</p></td>
<td><p><a href="../Page/梁偉德.md" title="wikilink">梁偉德</a></p></td>
<td><p>傑克·霍爾的兒子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/艾美·羅森.md" title="wikilink">艾美·羅森</a>[3]<br />
Emmy Rossum</p></td>
<td><p>蘿拉·查普曼<br />
Laura Chapman</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳凱婷.md" title="wikilink">陳凱婷</a></p></td>
<td><p>山姆·霍爾的朋友兼戀人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><br />
Sela Ward</p></td>
<td><p>露西·霍爾<br />
Lucy Hall</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃鳳英.md" title="wikilink">黃鳳英</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/醫師.md" title="wikilink">醫師</a>、傑克的妻子</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/伊恩·荷姆.md" title="wikilink">伊恩·荷姆</a><br />
Ian Holm</p></td>
<td><p>泰瑞·瑞普森<br />
Terry Rapson</p></td>
<td><p><a href="../Page/張炳強.md" title="wikilink">張炳強</a></p></td>
<td><p>傑克·霍爾在<a href="../Page/蘇格蘭.md" title="wikilink">蘇格蘭的同事</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><br />
Tamlyn Tomita</p></td>
<td><p>珍娜·高田<br />
Janet Takada</p></td>
<td><p><a href="../Page/謝潔貞.md" title="wikilink">謝潔貞</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/美國太空總署.md" title="wikilink">美國太空總署的</a><a href="../Page/熱帶氣旋.md" title="wikilink">颶風專家</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 评价

烂番茄新鲜度45%，视觉特效获赞，剧情和台词被批。2008年[雅虎电影将该片评入不符科学和事实的十大科幻片之列](../Page/雅虎.md "wikilink")\[4\]。

## 票房

台灣方面，最終全台票房為新台幣3.6億元\[5\]。

## 相關資料

  - 《明日之後》為全球首部完全「[碳中和](../Page/碳中和.md "wikilink")」（carbon-neutral）的電影製作。首先計算拍攝這部電影將會製造的二氧化碳總量後，在[加州跟](../Page/加州.md "wikilink")[不丹種植能抵消這些二氧化碳的森林](../Page/不丹.md "wikilink")。
  - 導演出資購買了許多[省電燈泡](../Page/節能燈.md "wikilink")，並送到[牙買加和美國低收入戶家庭中](../Page/牙買加.md "wikilink")，協助他們進行省電計劃。
  - 《明日之後》拍攝了380個特效鏡頭。
  - 製作成本達1億2500萬美元，將近90%的預算製作特技效果。
  - 在影片的官方網站上，做了一個統計和預測：2003年，在歐洲有2萬多人因氣溫過高死亡；美國創下龍捲風最高紀錄，一個月中平均每天6次，而且據分析該數字還有可能被很快刷新；在過去30年裡，熱帶氣旋帶來的死亡半數與洪水有關……到2050年125萬種生物將會滅絕；美麗的自然景觀將由於氣溫變暖而消失；由於氣候變暖，各種疾病將在這個星球上大肆傳播。
  - 片中的嚴寒「冰川時代」已應驗於2014年——美國遭受「[極地渦漩](../Page/極地渦漩.md "wikilink")」打擊的災害，截至1月8日，至少有21人死亡，紐約氣溫周二創下118年來新低，美國有線新聞網絡(CNN)稱，全美50州周二氣溫均曾跌至零度以下，連夏威夷最高點Mauna
    Kea亦錄得零下6度低溫。\[6\]\[7\]

## 参考

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  - {{@movies|fden80319262|明日之後}}

  -
  -
[Category:羅蘭·艾默瑞奇電影](../Category/羅蘭·艾默瑞奇電影.md "wikilink")
[Category:2004年電影](../Category/2004年電影.md "wikilink")
[Category:美國科幻片](../Category/美國科幻片.md "wikilink")
[Category:美國災難片](../Category/美國災難片.md "wikilink")
[Category:2000年代科幻片](../Category/2000年代科幻片.md "wikilink")
[Category:2000年代灾难片](../Category/2000年代灾难片.md "wikilink")
[Category:气候变化](../Category/气候变化.md "wikilink")
[Category:德里背景电影](../Category/德里背景电影.md "wikilink")
[Category:洛杉矶背景电影](../Category/洛杉矶背景电影.md "wikilink")
[Category:洛杉磯背景電影](../Category/洛杉磯背景電影.md "wikilink")
[Category:紐約市背景電影](../Category/紐約市背景電影.md "wikilink")
[Category:苏格兰背景电影](../Category/苏格兰背景电影.md "wikilink")
[Category:东京背景电影](../Category/东京背景电影.md "wikilink")
[Category:紐約市取景電影](../Category/紐約市取景電影.md "wikilink")
[Category:蒙特利尔取景电影](../Category/蒙特利尔取景电影.md "wikilink")
[Category:多伦多取景电影](../Category/多伦多取景电影.md "wikilink")
[Category:狮门电影](../Category/狮门电影.md "wikilink")
[Category:20世纪福斯电影](../Category/20世纪福斯电影.md "wikilink")

1.

2.
3.
4.  ["Top 10 Scientifically Inaccurate
    Movies"](http://movies.yahoo.com/photos/top-10-scientifically-inaccurate-movies-slideshow-903/).
    *[Yahoo\! Movies](../Page/Yahoo!_Movies.md "wikilink")* (July 23,
    2008). Retrieved April 16, 2011.

5.  [《明天過後》導演與約翰庫薩克十月即將訪台](http://app2.atmovies.com.tw/news/NF0909045484)
    2009.9.4 開眼電影網

6.  [冰封美國
    恍如《明日之後》](http://www.am730.com.hk/article-189452)，AM730，2014-01-09

7.  [紐約創118年低溫
    全美50州跌穿零度](http://www.am730.com.hk/article-189471)，AM730，2014-01-09